\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{todonotes}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[colorlinks, linkcolor=blue, citecolor=blue, urlcolor=blue]{hyperref}

\title{Installation af \LaTeX}
\author{Henrik Skov Midtiby}

\begin{document}
\maketitle

Dette dokument beskriver hvordan man installerer \LaTeX{} og 
efterfølgende tjekker at det virker.
\LaTeX{} virker på alle operativsystemer, men installationsprocessen
er noget forskellig mellem de enkelte operativsystemer.
Processen er beskrevet i afsnit \ref{secInstallation} og 
det efterfølgende tjek af installationen er beskrevet i 
afsnit \ref{secTjekAfAtInstallationenVirker}.


\section{Installation}
\label{secInstallation}



\subsection{Windows}

Følg nedenstående skridt:
\begin{enumerate}
\item	Gå ind på \url{http://miktex.org/download}
\item	Download \emph{Basic MiKTeX installer (Windows 32-bit)}, downloaden fylder ca. 180MB.
\item	Kør installationsprogrammet
\end{enumerate}



\subsection{Mac}

Følg nedenstående skridt:
\begin{enumerate}
\item	Gå ind på \url{https://tug.org/mactex/mactex-download.html}
\item	Download \emph{MacTeX.pkg}, filen fylder ca. 2.5GB.
\item	Dobbeltklik på den hentede fil og installationen starter.
\end{enumerate}



\subsection{Linux}

Skriv følgende i en terminal
\begin{verbatim}
sudo apt-get install texlive
\end{verbatim}

\section{Tjek af at installationen virker}
\label{secTjekAfAtInstallationenVirker}

Følg følgende skridt:
\begin{enumerate}
\item	Start programmet TeXworks
\item	I et nyt dokument indskriv følgende linjer
\begin{verbatim}
\documentclass{article}
\begin{document}
\section{Hello world!}
\end{document}
\end{verbatim}
\item	Gem filen som ``test.tex'' i en ny mappe.
\item	Oversæt dokumentet med pdflatex ved at trykke på den grønne knap
		øverst til venstre.
\item	TeXworks vil nu åbne et nyt vindue, i hvilket teksten 
		``1 Hello world!'' vises.
\end{enumerate}


\end{document}